中國科興正與菲律賓和馬來西亞就疫苗供應談判 要求巴西延後15天公布詳細試驗數據

巴西研究人員周三（12/23）表示，根據臨床試驗的初步數據，中國科興控股生物技術有限公司（Sinovac Biotech）研發的武漢肺炎疫苗保護效力，達到巴西國家衛生監測局（Anvisa）所要求的50%以上。不過，科興要求延後公布確切效果數據15天，以整合來自全球的臨床試驗數據。

科興的第三期臨床試驗受到巴西聖保羅州政府的支持，試驗由該州的巴西生物研究中心布坦坦研究所（Instituto Butantan）負責進行，巴西也是全球第一個完成科興疫苗第三期臨床試驗的國家。

科興將成為第二家從第三期臨床試驗中取得結果的中國疫苗製造商。阿拉伯聯合大公國在本月稍早公布，中國國藥集團（Sinopharm）研發的武肺疫苗保護效力達86%。

自今年7月以來，中國已根據緊急使用計劃，向該國的高風險族群施打包括科興疫苗在內的實驗性武肺疫苗。

科興已和印尼、土耳其、巴西、智利、新加坡等多個國家達成疫苗供應協議，並正與菲律賓和馬來西亞進行談判中。（盧宥竹／綜合外電報導）

戇鳩先買佢
平又唔夠人平
有效又唔夠人有效

公布左就賣唔成

買嗰啲全部都唔係一線國家

身有屎

得果50％，我買印度70％唔好過

講就講50% 實質又可能做假得2，30 先唔比巴西公布結果

最後港共包低

係咪呢啲白老鼠國家最係咪臨尾加價：加多10億美金，比多15日時間你，過數後就造靚成功率條數。

比夠一百億，100％成功率都得。

老實講印度佬仲信得過

有時間做數